<resources xmlns:http="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">M-Curricular</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_apresentacao_activity">Apresentacao</string>
    <string name="title_activity_login_activity">Login</string>
    <!--<string name="title_activity_main_activity">Painel</string> -->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="title_activity_config_activity">Configurações</string>
    <string name="conteudo">Configurações</string>

    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_table_activity">table_activity</string>
    <string name="title_activity_tab_">Menu de tabelas</string>
    <string name="title_activity_tab_activity">Tab_activity</string>
    <string name="title_activity_teste_spinner">Teste_spinner</string>
    <string name="title_activity_config_bimestre">Configuração de bimestre</string>
    <string name="confirmacao_marcar">Deseja MARCAR este assunto?</string>
    <string name="confirmacao_desmarcar">Deseja DESMARCAR este assunto?</string>



    <string name="slide_1_title">Olá, professor(a)!</string>
    <string name="slide_1_description">
        Esta é a matriz escolar digital
        \n
        da Base Nacional Comum Curricular.

    </string>

    <string name="slide_2_title">Linha do Tempo</string>
    <string name="slide_2_description">
        Tenha em mãos todo o conteúdo na
        \n
        forma de linha do tempo.
    </string>


    <string name="slide_3_title">Marcações e anotações</string>
    <string name="slide_3_description">
        Marque os conteúdos que você já ministrou
        \n
        e adicione anotações.

    </string>

    <string name="slide_4_1_title">Escolha as datas</string>
    <string name="slide_4_1_description">
        Configure as datas dos bimestres
        \n
        conforme seu calendário escolar.

    </string>

    <string name="objetivo_I">
        LÍNGUA PORTUGUESA\n Nesse segmento é esperado que o aluno já tenha desenvolvido as habilidades relacionadas a essa expectativa.\nRespeitar as regras de cortesia, combinadas pelo grupo, nas diversas situações de interação,\n a) ouvindo sem interromper;\n b) adequando a sua linguagem corporal;\n c) pedindo a palavra para expor suas ideias;\n d) modelando o tom de voz nas interações comunicativas;\n e) utilizando as formas de tratamento adequadas;\n f) colaborando com a elaboração do conjunto dos valores e das regras de convivência da classe, escola e/ou rede;\n g) evitando o uso de palavras com potencial ofensivo;\n h) reagindo de forma pacífica diante de conflitos;\n i) respeitando a opinião dos demais.\nExpressar-se de maneira efetiva nas diferentes interações,\n a) pronunciando, de forma articulada e com clareza palavras, frases, perguntas, queixas, opiniões ou manifestações gerais;\n b) utilizando vocabulário familiar de forma correta;\n c) fazendo uso da persuasão, sem coação, quando conveniente;\n d) mantendo-se no tema abordado;\n e) constituindo uma imagem positiva de si e de seus pares;\n f) conectando o tema abordado com suas próprias ideias;\n g) corrigindo sua fala mediante percepção de erro;\n h) explicando seu raciocínio aos interlocutores;\n i) reformulando o que lhe foi dito pelo interlocutor;\n j) apresentando, quando necessário, seu posicionamento diante da opinião de outros;\n k) avaliando a extensão da fala.\n

    </string>


    <string name="slide_4_title">Termos e condições de uso</string>
    <string name="slide_4_checkbox_label">Concordo com os termos e condições</string>
    <string name="slide_4_checkbox_error">
        Você precisa concordar com os termos e condições de uso para prosseguir
    </string>
    <string name="slide_4_content">

Agradecemos por usar nossos produtos e serviços. Estes são fornecidos pela INTECELERI TECNOLOGIA PARA EDUCAÇÃO, localizada Avenida perimetral s/n Espaço Inovação 3º piso sala 10 - Parque de Ciência e Tecnologia do Guamá - Universidade Federal do Pará, Belém - PA, Brasil.\n\n

Ao usar nossos Serviços, você está concordando com estes termos. Leia-os com atenção.\n\n

        Você precisa criar uma Conta do Google ou acessar com uma conta Google existente para utilizar nosso produto e serviços. Se você estiver usando uma Conta do Google atribuída a você por um administrador, termos diferentes ou adicionais podem aplicar-se e seu administrador poderá ser capaz de acessar ou desativar sua conta.\n\n

        Em geral, o aplicativo Matriz Curricular Escolar é licenciado, não vendido, a você pela INTECELERI TECNOLOGIA PARA EDUCAÇÃO LTDA para uso em estrita conformidade com os termos e condições desta licença. E quaisquer “regras de utilização” estabelecida por qualquer outras regras de utilização de terceiros ou termos de uso, tais como Google Inc. e os demais fornecedores (“Regras de Utilização”), que são aqui incorporadas por referência. O termo “aplicativo” refere e consiste no seguinte: (i ) o aplicativo de software móvel Matriz Curricular Escolar desta Licença, incluindo, sem limitação, qualquer código de software, os scripts, interfaces gráficos, displays, texto, documentação e outros componentes; (ii) quaisquer atualizações, modificações ou melhorias para os itens listados no subitem (i ); (iii) qualquer site específico do aplicativo direciona para através de qualquer navegador localizado em qualquer dispositivo móvel (“dispositivo móvel”); e (iv) qualquer serviço web ou serviço na “nuvem”, usado através de qualquer navegador ou sistema computacional.\n\n
De acordo com nossos Termos de Serviço, "Você mantém a propriedade de quaisquer direitos de propriedade intelectual que você detenha sobre o conteúdo inserido. Em resumo, o que pertence a você, permanece com você."\n\n

Não reivindicamos a propriedade sobre conteúdos criados por você. Isso inclui textos, dados, informações compartilhados ou armazenados na sua conta Google. A função dos Termos de Serviço é permitir que você acesse os serviços que quiser. Assim, poderemos fornecer os recursos necessários se você quiser compartilhar um documento com outra pessoa ou abri-lo em outro dispositivo.\n\n

Você controla seus arquivos. Não compartilhamos arquivos nem dados com terceiros, exceto conforme descrito na Política de Privacidade.
Não transformamos documentos privados em documentos públicos.
Não usamos documentos privados em campanhas promocionais ou de marketing.
Armazenamos seus dados apenas pelo tempo que você solicitar.
    </string>

    <string name="licencas">

        A seguir são apresentados avisos de atribuição para softwares de terceiros
        que estão contidos em partes do produto Matriz Sobral. \n\n
        ----
        \n\n

        License for everything not in third_party and not otherwise marked:\n\n

Copyright 2014 Google, Inc. All rights reserved.\n\n

Redistribution and use in source and binary forms, with or without modification, are
permitted provided that the following conditions are met:\n\n

   1. Redistributions of source code must retain the above copyright notice, this list of
         conditions and the following disclaimer.\n\n

   2. Redistributions in binary form must reproduce the above copyright notice, this list
         of conditions and the following disclaimer in the documentation and/or other materials
         provided with the distribution.\n\n

THIS SOFTWARE IS PROVIDED BY GOOGLE, INC. "AS IS" AND ANY EXPRESS OR IMPLIED
WARRANTIES, INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, THE IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND
FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE ARE DISCLAIMED. IN NO EVENT SHALL GOOGLE, INC. OR
CONTRIBUTORS BE LIABLE FOR ANY DIRECT, INDIRECT, INCIDENTAL, SPECIAL, EXEMPLARY, OR
CONSEQUENTIAL DAMAGES (INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, PROCUREMENT OF SUBSTITUTE GOODS OR
SERVICES; LOSS OF USE, DATA, OR PROFITS; OR BUSINESS INTERRUPTION) HOWEVER CAUSED AND ON
ANY THEORY OF LIABILITY, WHETHER IN CONTRACT, STRICT LIABILITY, OR TORT (INCLUDING
NEGLIGENCE OR OTHERWISE) ARISING IN ANY WAY OUT OF THE USE OF THIS SOFTWARE, EVEN IF
ADVISED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGE.\n\n

The views and conclusions contained in the software and documentation are those of the
authors and should not be interpreted as representing official policies, either expressed
or implied, of Google, Inc. \n\n
-------------------------------------\n\n
License for third_party/disklrucache:\n\n

Copyright 2012 Jake Wharton\n\n
Copyright 2011 The Android Open Source Project\n\n

Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");\n
you may not use this file except in compliance with the License.
You may obtain a copy of the License at\n\n

   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\n\n

Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
See the License for the specific language governing permissions and
limitations under the License. \n\n
----------------------------------\n\n
License for third_party/gif_decoder:\n\n

Copyright (c) 2013 Xcellent Creations, Inc.\n\n

Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining
a copy of this software and associated documentation files (the
"Software"), to deal in the Software without restriction, including
without limitation the rights to use, copy, modify, merge, publish,
distribute, sublicense, and/or sell copies of the Software, and to
permit persons to whom the Software is furnished to do so, subject to
the following conditions:\n\n

The above copyright notice and this permission notice shall be
included in all copies or substantial portions of the Software.\n\n

THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND,
EXPRESS OR IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF
MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND
NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE
LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION
OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM, OUT OF OR IN CONNECTION
WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE SOFTWARE.\n\n
----------------------------------\n\n
License for third_party/gif_encoder/AnimatedGifEncoder.java and
third_party/gif_encoder/LZWEncoder.java:\n\n

No copyright asserted on the source code of this class. May be used for any
purpose, however, refer to the Unisys LZW patent for restrictions on use of
the associated LZWEncoder class. Please forward any corrections to
kweiner@fmsware.com.\n\n

----------------------------------\n\n
License for third_party/gif_encoder/NeuQuant.java\n\n

Copyright (c) 1994 Anthony Dekker\n\n

NEUQUANT Neural-Net quantization algorithm by Anthony Dekker, 1994. See
"Kohonen neural networks for optimal colour quantization" in "Network:
Computation in Neural Systems" Vol. 5 (1994) pp 351-367. for a discussion of
the algorithm.\n\n

Any party obtaining a copy of these files from the author, directly or
indirectly, is granted, free of charge, a full and unrestricted irrevocable,
world-wide, paid up, royalty-free, nonexclusive right and license to deal in
this software and documentation files (the "Software"), including without
limitation the rights to use, copy, modify, merge, publish, distribute,
sublicense, and/or sell copies of the Software, and to permit persons who
receive copies from any such party to do so, with the only requirement being
that this copyright notice remain intact. \n\n
----------------------------------\n\n

Copyright 2013-2015 Joan Zapata\n\n

This file is part of Android-pdfview.\n\n

Android-pdfview is free software: you can redistribute it and/or modify
it under the terms of the GNU General Public License as published by
the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
(at your option) any later version.\n\n

Android-pdfview is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
GNU General Public License for more details.\n\n

You should have received a copy of the GNU General Public License
along with Android-pdfview. \n\n
----------------------------------\n\n
MIT License\n\n

Copyright (c) 2016 Tango Agency\n\n

Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
in the Software without restriction, including without limitation the rights
to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
furnished to do so, subject to the following conditions:\n\n

The above copyright notice and this permission notice shall be included in all
copies or substantial portions of the Software.\n\n

THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE
SOFTWARE.\n\n

    </string>


</resources>
